\section{Probleme mit Kommentaren}

Die Nutzerbeteiligung „Kommentare“ führt allerdings nicht nur zu einer
Bereicherung innerhalb der Medien. So hat süddeutsche.de die Kommentarfunktion
auf ihren Internetseiten entfernt bzw. ausgelagert. Dabei entsteht der Eindruck,
dass die Nachteile die Vorteile überwiegen. Die Entscheidung ist in der
Redaktion sicherlich nicht ohne heftige Diskussion gefallen. Am Ende wurden doch
die nachteiligen Erscheinungen der Kommentare für schwerwiegender empfunden. Was
jedoch wiederum für die Kommentare spricht, ist, dass sie nicht ganz gelöscht,
sondern eben nur auf andere Plattformen verschoben wurden. Ausgewählte
Kommentare schaffen es sogar auf die Nachrichtenseiten. Außerdem kann den
Nachteilen mit entsprechenden Maßnahmen entgegen gewirkt werden. Wie diese
Maßnahmen aussehen, wird dann im darauffolgenden Abschnitt erklärt

Was die Probleme genau sind, soll nun betrachtet werden.

\begin{enumerate}
\item Kommentarmanagement ist mit Zeitaufwand verbunden:

Bei den Punkten 2.1.2 und 2.1.3 wurde bereits erwähnt, dass die Kommentare
Überhand nehmen und nicht mehr bewältigt werden können. Manchmal schafft es der
Autor nicht, die Kommentare zu seinem eigenen Artikel zu lesen, geschweige denn,
die seiner Mitstreiter. Es werden in manchen Redaktionen externe Mitarbeiter
angestellt, die sich ausschließlich mit den Kommentaren beschäftigen. Das
belastet die Redaktionen zusätzlich: „[ ] the overall volume of user input
demanding to be filtered or factchecked was a burden. (Quandt, 2011, S. 172)


\item Schlechte Qualität der Kommentare und „incivilty“:

Es ist nicht nur die reine Menge der Kommentare, sondern auch deren mindere
Qualität, die bei den Journalisten schlecht ankommt und Arbeit verursacht. Die
Kommentare müssen gesichtet und sortiert werden. „Very few of them make
intelligent comments or have intelligent things to say. It's very deceiving
[\ldots]“ (Reich, 2011, S. 103).  Und dabei schreiben und lesen sowieso nur sehr
wenige Nutzer Kommentare, wie in Punkt 2.1.1 bemerkt!

\end{enumerate}


Wenn die Beiträge einfach nur schlecht sind, dann hinterlässt das sicherlich
keinen guten Eindruck und die Qualität der Zeitung leidet insgesamt. Aber
Kommentare arten teilweise aus und es kommt zu beleidigenden oder rassistischen
Ausdrücken und irrationalen Argumenten. Die Kommentierenden erniedrigen und
schuldigen an (Reich, 2011, S. 103).

„[\ldots] hostile or abusive user comments took time and effort to deal with
[\ldots]“ (Quandt, 2011, S. 172)

Diese Verstöße gegen einen angemessenen Diskussionston

(“discursive civility” versus „discursive incivility” \footnote{Hwang defines
“discursive civility” as arguing the justice of one’s own view while admitting
and respecting the justice of others’ views. Conversely, “discursive incivility”
is defined as expressing disagreement that denies and disrespects the justice of
others’  views (Hwang 2008) (Santana, 2014, S. 6/7})




Hwang, Hyunseo. 2008. “Why Does Incivility Matter When Communicating Disagreement?:
Examining the Psychological Process of Antagonism in Political Discussion.” Dissertation,
University of Wisconsin-Madison.

werden durch die Anonymität des Internets gefördert. Die Hemmschwelle etwas zu
sagen, das unter die Gürtellinie zielt, sinkt ganz einfach, wenn man sich nicht
zu erkennen geben muss. Andererseits ist gerade diese Anonymität der
Schlüsselfaktor, der zu mehr Beteiligung am Diskurs führt. (siehe Punkt. 2.1.2)

Selten wird nicht nur gegen den guten Ton verstoßen, sondern auch gegen das
Gesetz. Hassrede zum Beispiel ist ein bekanntes Problem und in Deutschland
verboten.

Es gibt bestimmte Themen, die sehr kontrovers sind und die Gemüter erhitzen,
weil verhärtete entgegengesetzte Meinungen aufeinandertreffen.   „Certain news
stories do not receive even a single comment, but those that do [\ldots] could
provide a peek into ‘‘the community’s heartbeat.’’ (Loke, 2013, S. 181)


Die Zeitungen beobachten Themengebiete, bei denen es immer wieder zu „discursive
incivility” der Kommentierenden kommt. Dazu gehören vor allem sämtliche
Angelegenheiten über Religion\footnote{Ein aktuelles Beispiel ist der
{\slshape shitstorm}, mit dem sich Christiane Florin auseindersetzen musste, weil
sie eine Anzeige in einem christlichen Blatt ablehnte. Es ging „nur“ um eine
Anzeige und die Journalistin hat die Absage auch begründet. Trotzdem erreichten
sie hasserfüllte Leserbriefe, die sie schließlich öffentlich gemacht hat
\url{http://www.christundwelt.de/detail/artikel/sie-kotzen-mich-an}} und Rasse,
Einwanderung und soziale Themen, obwohl gerade in diesen Bereichen ein
öffentlicher Diskurs und verschiedene Meinungen wichtig sind! Sie sind
notwendig, um sämtliche Aspekte abzubilden Sonst greift auch hier die
Schweigespirale greift \footnote{„[\ldots] would-be commenters might feel remiss
to register their opinion if they perceive themselves to hold a minority opinion
[\ldots]“ (Santana, 2014, S. 12)}


Verschiedene Redaktionen reagieren darauf, indem sie zu Themen, mit denen sie
schlechte Erfahrungen gemacht haben, keine Kommentarfunktion mehr zu lassen oder
sie schließen, wenn die Reaktionen zu hitzig werden (Santana, 2014, S. 4). 

Dem gegenüber gibt es Beobachtungen, wie die von Loke (2013)\footnote{„Loke
found that online discussions of culturally sensitive issues, such as race, have
allowed newsreaders the opportunity to amplify socially regressive views where
they would not have previously. She argues that despite the hateful dialogue
that some sensitive topics attract, the forums still serve a useful function in
allowing the public, as well as journalists, to get a glimpse into the
consciousness of the community, however unappealing.“ (Santana, 2014, S. 12)}

dass auch bei kontroversen Themen die Leser aus den Diskussionen etwas über die
Gegner mitnehmen und ihren Blick auf die andere Seite öffnen. Loke tritt dafür
ein, dass alle Kommentare veröffentlicht werden, weil alle in gewisser Weise
etwas aussagen. 

In Deutschland jedenfalls wünschen sich die Journalisten und Nutzer einen
angemessenen Umgangston, was sich in den Beschwerden beim deutschen Presserat
widerspiegelt. Aus diesem Grund werden Maßnahmen zur Regulierung von Kommentaren
ergriffen. Diese Maßnahmen werden im nächsten Punkt erläutert.








Loke, J. (2013) “Readers’ Debate a Local Murder Trial: ‘Race’ in the Online
Public Sphere.” Communication, Culture \& Critique 6 (1): 179–200.
doi:10.1111/j.1753-9137.2012.01139.x.




„[\ldots] free expression and exposure to differing views can hold deliberative
potential only when participants were respectful toward each other“ (Santana,
2011, S. 7)







Moderation nötig, ...)


And some saw a negative rather than a positive effect; for instance, hostile or
abusive user comments took time and effort to deal with, making their jobs
harder, not easier. Even aside from the nature of some comments, the overall
volume of user input demanding to be fi ltered or fact - checked was a burden.
(Reich, 2011, S. 172)














