\section{Zusammenfassung}

Moderation: was für eine Moderation wird gemacht\\
Prä-M. = Prä-Moderation\\
st. Post-M. = stichprobenartige Post-Moderation


Registrierung: welche Angaben sind nötig zu einer Registrierung\\
KN = Klarnamen\\
BN = Benutzername\\
alt = alternative Anmeldemöglichkeiten
%alternative Anmeldemöglichkeiten: Fb = Facebook, Dis = Disqus, Tw = Twitter, G = Google

Community: gibt es eine Community?

\begin{landscape} \footnotesize
\begin{longtable}{l|lllll}
\caption{Zusammenfassung}
\\
\bfseries Portal 		&\bfseries Moderation &\bfseries Registr. &\bfseries Bewerten  &\bfseries Antwort &\bfseries Community\\ \hline
\endfirsthead
\bfseries Portal 		&\bfseries Moderation &\bfseries Bedingungen &\bfseries Registrierung 				&\bfseries Community\\ \hline
\endhead
\hline \multicolumn{6}{r}{\emph{Fortsetzung auf der nächsten Seite}}
\endfoot
\hline
\endlastfoot

%Spalte 1			&Moderation 		&Registrierung 		&Bewerten	 &Antworten	&Community
bild.de			& keine			&KN, BN, alt		&ja		&nein 		& ja		 \tabularnewline \hline
%Spalte 2             
spiegel.de			& Prä-M.			& KN, BN, alt		&nein	&ja			& ja 			\tabularnewline \hline
%Spalte 3                
faz.net			& Prä-M.			& KN 			&ja		&nein		& ja 			\tabularnewline \hline
%Spalte 4               
focus.de			& st. Prä-M.		& KN, alt			&ja		&ja			& ja 			\tabularnewline \hline
% Spalte 5              
welt.de			& Prä-M.			& KN, BN, alt  		&ja		& ja			&ja	 	\tabularnewline \hline
% Spalte 6              
derwesten.de		& keine			& KN, BN 		 	&nein	&ja			& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 9              
rp-online.de		& keine			& BN 			&ja		&nein		& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 10             
handelsblatt.com	& st. Post-M.		& KN 			&nein	&ja			& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 11              
suedkurier.de		& st. Post-M.		& KN, BN 			&ja 		&ja			& nein		 \tabularnewline \hline
% Spalte 12           
zeit.de			& Prä-M.			& BN 			&ja		&ja			& nein		 \tabularnewline \hline
% Spalte 13             
badische-zeitung.de	& st. Post-M.		& KN 			&nein	&nein		& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 14             
stuttgarter-zeitung.de	& Prä-M.			& KN, alt			&nein	&ja			& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 15             
merkur.de			& keine			& BN, alt 			&ja		&ja			& ja 			\tabularnewline \hline
% Spalte 16             
hna.de			& keine			& BN, alt 			&ja		&ja			& ja 			\tabularnewline \hline
% Spalte 17             
mopo.de			& keine			& Dis, alt 			&ja		&ja			& ja			 \tabularnewline \hline
% Spalte 18             
mainpost.de		& Prä-M.			& KN, BN 			&ja	&ja			& ja			 \tabularnewline \hline
% Spalte 19             
tagesspiegel.de		& Prä-M.			& BN 			&nein	&ja			& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 20             
swp.de			& keine/st. Post-M.	& KN, BN 			&ja		&ja			& nein 		\tabularnewline \hline
% Spalte 21            
augsburger-allgemeine.de& Post-M. 		& KN, BN 			&nein	&ja			& ja			 \tabularnewline \hline
% REGISTRIERUNG (mypass = Anmeldung über ``mypass'', Fb = Facebook, Tw = Twitter, G = Google, Dis = Disqus)

\end{longtable}
\end{landscape}

