# ``Beitrag melden''

#``Antworten/Zitieren''

Möglichkeit zu Kommentieren unter dem Artikel: dann wird man zum ``Forum'' weitergeleitet: dann kommen die bereits veröffentlichten Kommentare, dann kann man selber einen Kommentar schreiben

#Registrierung: Unterscheidung zwischen Registrierung für Abonennten und Nicht-Abonennten; notwendig; verpflichtend: Name, Email, Passwort; auch über facebook möglich; automatische Registrierung

#Überschrift optional

#Keine Einschränkung bei Länge des K.

#Buttons: über Artikel'

	facebook ``empfehlen''
	facebook ``teilen''
	``twittern''
	g+
	
linke Spalte: 
	Datum
	Drucken/Senden/Merken (EMAIL schreiben über Formular) (in mein Spiegel)
	Nutzungsrechte/Feedback
	KOMMENTIEREN/....Kommentare


	
#im ``Forum'': ``Meistdiskutierte Themen''

#``feedback''-Button

Nutzungsbedingungen für die Foren:
#- angenehmes Diskussionsklima, fair, sachlich, Themenbezogen!
#- keine kommerzielle Zwecke
#- LÖSCHEN/NICHT FREISCHALTEN von werblichen, strafbaren, beleidigenden, inakzeptablem Inhalten
#- Redaktion kann bearbeiten, verschieben, Diskussion schließen
#- MODERATION (ausdrücklich) (PRÄ-MODERATION): Folge: Verzögerungen beim Erscheinen 
#- FORUMSMODERATOR: mit Namen ``SYSOP'' 
#- keine Benachrichtigung bei Nicht-Erscheinen
#- Forum = verbale Auseinandersetzung
#- Ausschluss bei Verstößen
#- Urheberrecht beim Kommentierenden, erlaubt spiegel online die dauerhafte Einstellung



Nutzungsbedingungen allgemein:

- Pflichten: Der Nutzer verpflichtet sich, bei der Nutzung der Dienste nicht gegen geltende Rechtsvorschriften und etwaige vertragliche Bestimmungen zu verstoßen. Er verpflichtet sich insbesondere dazu, dass von ihm verbreitete Inhalte keine Rechte Dritter, insbesondere Urheberrechte, Persönlichkeitsrechte, Patent- und Markenrechte und sonstige Rechte verletzen, dass die geltenden Strafgesetze und Jugendschutzbestimmungen beachtet werden und dass keine rassistischen, den Holocaust leugnenden, grob anstößigen, pornografischen oder sexuellen, jugendgefährdenden, extremistischen, Gewalt verherrlichenden oder verharmlosenden, den Krieg verherrlichenden, für eine terroristische oder extremistische politische Vereinigung werbenden, zu einer Straftat auffordernden, ehrverletzende Äußerung enthaltenden, beleidigenden oder für Minderjährige ungeeigneten oder sonstige strafbaren Inhalte verbreitet werden.

Außerdem verpflichtet sich der Nutzer, zum Schutz der Daten den anerkannten Grundsätzen der Datensicherheit Rechnung zu tragen und die Verpflichtungen der Datenschutzbestimmungen zu beachten. Der Nutzer verpflichtet sich insbesondere, an den Anbieter ausgehende E-Mails und Abfragen mit größtmöglicher Sorgfalt auf Viren zu überprüfen, gesetzliche und technische Vorschriften einzuhalten, Benutzername und Passwort geheim zu halten, nicht weiterzugeben, keine Kenntnisnahme zu dulden oder zu ermöglichen und bei einem Missbrauch oder Verlust dieser Angaben oder einem entsprechenden Verdacht dies dem Anbieter unverzüglich anzuzeigen. Hinweise auf eine missbräuchliche Nutzung der Inhalte des Anbieters sind ebenfalls unverzüglich anzuzeigen.

Besondere Nutzungsbedingungen
1. Nutzungsbedingungen für die Foren von SPIEGEL ONLINE

Liebe Leserin, lieber Leser,

willkommen im Forum von SPIEGEL ONLINE, einer der größten aktuellen Diskussionsplattformen im deutschsprachigen Internet. Um an den Debatten hier teilnehmen zu können, müssen Sie sich registrieren. Mit der Zustimmung zu diesen Nutzungsbedingungen bei der Registrierung und mit Ihrer Teilnahme am Forum erkennen Sie die folgenden Diskussionsrichtlinien an.

#(1)
#Wir wollen ein offenes, freundschaftliches und respektvolles Diskussionsklima - bitte achten Sie darauf, dass in den Debatten ein fairer und sachlicher Ton #herrscht, auch wenn in der Sache einmal Streit aufkommt. Bitte beachten Sie, dass Beiträge stets eng mit dem Thema der Diskussion zu tun haben sollen. #Häufungen anderer Inhalte innerhalb eines Stranges sind im Interesse aller zu vermeiden.

(2)
#Eine Nutzung des Forums zu kommerziellen Zwecken ist nicht erlaubt. Die Redaktion behält sich vor, Beiträge, die werblichen, strafbaren, beleidigenden oder #anderweitig inakzeptablen Inhalts sind, zu löschen oder nicht freizuschalten. Dazu gehören Beiträge, die mit dem jeweiligen Thema der Diskussion nichts zu tun #haben. Die Redaktion hat außerdem das Recht, Themen und Beiträge zu bearbeiten, zu verschieben oder Diskussionen zu schließen. Beiträge unterliegen der #Moderation, daher können Verzögerungen beim Erscheinen auftreten. Benachrichtigungen über nicht freigeschaltete oder gelöschte Beiträge können wegen der #großen Zahl der täglichen Beiträge nicht erfolgen. Sollten Sie auf Beiträge stoßen, deren Inhalt Ihnen zweifelhaft erscheint, wenden Sie sich bitte an den #Forumsmoderator, der den Namen "sysop" trägt.

#(3)
#Auf das Posten von Bildern soll verzichtet werden, weil diese häufig die Ladezeit unnötig verzögern - das Forum soll ein Medium für verbale Auseinandersetzung #sein. Darüber hinaus sollten keine langen Kopien von Quellen gepostet werden, ein Link stattdessen ist ausreichend. Neue Diskussionen können nur von der #Redaktion gestartet werden. Vorschläge hierzu können über die Forumsadresse mitgeteilt werden.

#(4)
#Wer gegen die explizite Forumsetikette oder die Grundprinzipien der 'Netiquette' verstößt, kann von der Teilnahme an den Diskussionen ausgeschlossen werden.

(5)
Das Copyright für die Beiträge, soweit diese urheberrechtsschutzfähig sind, verbleibt grundsätzlich beim Verfasser - mit der naheliegenden Einschränkung, dass der Verfasser SPIEGEL ONLINE mit dem Einstellen seines Beitrags natürlich das Recht gibt, den Beitrag dauerhaft auf den Forumsseiten vorzuhalten. Jede Veröffentlichung der Forumsbeiträge durch Dritte bedarf jedoch der Zustimmung des Verfassers.

#(6)
#Ihre angegebene E-Mail-Adresse kann für andere Teilnehmer und Besucher des Forums sichtbar geschaltet werden, so dass Sie auch auf diesem Wege #miteinander kommunizieren können.

#(7)
#Bei technischen Problemen und Fragen ist der Moderator unter der Mailadresse forum@spiegel.de erreichbar.

#Wir wünschen Ihnen viel Spaß bei der Diskussion in unserem Forum!