#Sprechblase am Ende der Einleitung mit Anzahl Kommentare

#Startseite: keine Symbole/Verweise auf soziale Netzwerke
#weiter unten rechte Spalte: ``meistkommentiert'' 1. bis 5. (Überschrift des Artikels)
noch weiter unten: ``zuletzt kommentiert'' (mit Angabe Datum + Uhrzeit) (Überschrift Artikel, dann Anfang des Kommentars)

Startseite:
Werbung für Badische Zeitung auf facebook + button für ``gefällt mir'' (also Badische Zeitung) (NICHT ARtikel)

Artikel: 
#rechte Spalte: KOMMENTARE: Anzahl, Drucken, Vorlesen, Fehler melden, VERSENDEN (über Formular), VERLINKEN, Empfehlen auf facebook, Twittern
#ganz unten, nach ``mehr zum Thema'', nach Facebook empfehlen, twittern WERBUNG, dann: Anzahl + Kommentare

#Kommentatoren mit (irgendeinem) BILD + KLARNAMEN + Registriert seit + Anzahl Kommentare von diesem Nutzer

Hinweis: Die veröffentlichten Kommentare geben nicht unbedingt die Meinung der Redaktion wieder.
Hinweis: Bitte beachten Sie unsere Diskussionsregeln, die Netiquette.



#Verstoss gegen Neitquette MELDEN

#Registrierung:
#NUR Emailadresse
#aber um einen Kommentar zu veröffentlichen sind zusätzliche Angaben notwendig: 
 #Kommentarprofil mit Anrede + Vorname + Nachname+ Profilbild (optional) 
 #nicht erlaubt: Pseudonym, fremder Name, Fantasiename, wahre Angaben
 
 
 #VORSCHAU!! man kann seinen Kommentar sehen, wie er online aussehen wird
 
 
 Netiquette: (auf die Netiquette wird beim KOmmentarforumlar verwiesen, ein neues Fenster damit geht auf)
# sachliche, niveauvolle, faire und offene Diskussionskultur
 
#Seien Sie freundlich, fair und tolerant! Ein guter Umgangston ist die Grundlage für eine gute Diskussion. Behandeln Sie andere so, wie Sie selbst behandelt werden #möchten.

Aufruf, inhaltliche + orthographische Fehler zu finden

#Keine persönlichen Angriffe auf andere Nutzer! Beleidigende, rassistische, sexistische, vulgäre, hetzerische oder gewaltverherrlichende Töne sind bei badische-#zeitung.de nicht erwünscht.

#keine Veröffenlichugn urheberrechtlich geschützter Inhalte
#keine WErbung 
#Löschung Account bei WEgwerf-Emailadresse
#keine privaten Daten

#THEMENBEZOGEN!

#Editieren und Entfernen, wenn man sichnicht an die Regeln hält

#bei Verstößen dauerhafter Ausschluss des Nutzers

#kein Verantwortung für Inhalte; es werden NICHT alle Beiträge ÜBERPRÜFT. Jeder Nutzer trägt für seine Beiträge die Verantwortung

#keine CROSSPOSTINGS


#KEINE Beschränkung der Länge von Kommentaren

#4. Der Badische Verlag wird jedoch Inhalte oder Beiträge Dritter sowie Links auf fremde Internetseiten sperren oder löschen, wenn ihm insoweit rechtswidriges, #wettbewerbswidriges oder sittenwidriges Verhalten bekannt wird.

#2. Auch können auf dem Portal direkte oder indirekte Verweise auf fremde Internetseiten (sogenannte Links) enthalten sein.