Hessisch Niedersächsische Allgemeine

#Kommentarfunktion über DISQUS

#Sprechblase (Anzahl) bei Bild, jeder ARtikel mit Bild 

Anmeldung auch über HNA-Login noch möglich

Startseite: keine Verweise auf soziale Netzwerke

Artikelseite: rechte Spalte: Sprechblase (Anzahl), facebook (Anzahl), twitter (Anzahl), g+ (Anzahl)

Kommentar erscheint unmittelbar nach Artikel; nach Hinweisen ``lesen sie auch''  ``Schlagworte zu diesem Artikel''

#Ümgebung der Kommentarmöglichkeit ist die von Disqus mit Sortieren nach besten, neuesten, ältesten K.; Empfehlen, Teilen, Bewerten (positiv/negativ), Antworten, Teilen (facebook, twitter, g+

#Registrierung auch von Disqus nur mit Benutzernamen (auch Nickname) möglich und Emailadresse (keine Klarnamenpflicht)

#alle Nutzer teilnahmeberechtigt

Netiquette (identisch mit Merkur.de, weil auch von Disqus) ein punkt fehlt und zwar: 
#6. Beiträge, die keineswegs im Zusammenhang mit dem jeweiligen Artikel stehen und von denen man eher auf einen privaten Chat zwischen den einzelnen Usern schließen kann, werden kommentarlos entfernt.

AGB identisch mit merkur.de



Netiquette von HNA.de

Die folgenden Verhaltensregeln sind für die Nutzung der Community sowie Kommentarfunktion auf dem Portal erstellt worden und gelten verbindlich für jeden User.

#1. Leser dürfen sich bei der Registrierung frei einen Nickname wählen. Nicknames, die gegen Gesetze verstoßen oder beleidigenden oder anstößigen Inhalts sind, sind davon ausgeschlossen.

#Auf Ihrer Profilseite können Sie ein Bild hochladen, das neben Ihren Postings erscheint. Beachten Sie dabei das Urheberrecht und das Recht auf das eigene Bild. #Verzichten Sie auf Werbung und Logos. Achten Sie darauf, dass das Motiv keinen anderen beleidigen oder verletzen könnte. Rassistische, pornografische, #menschenverachtende, beleidigende oder gegen die guten Sitten verstoßende Abbildungen sind verboten.

#2. Jeder User dieses Portals darf seine Meinung frei äußern, solange er bzw. sie niemanden beleidigt oder beschimpft.

#3. Tragen Sie Ihre Argumente sachlich vor. Wenn Sie auf Meinungen stoßen, die Ihren Ansichten nicht entsprechen, akzeptieren Sie diese und sehen Sie bitte #von persönlichen Angriffen ab.

4. Die Einstellung folgender Inhalte ist nicht zulässig:

    #(als Meinung getarnte) Werbung
    #Inhalte, die vorsätzlich unsachlich oder unwahr sind
    Inhalte, die Urheberrechte oder sonstige Rechte Dritter verletzen oder verletzen könnten
    #Inhalte, die pornographische, sittenwidrige oder sonstige anstößige Elemente enthalten Inhalte, die Jugendliche gefährden, beeinträchtigen oder nachhaltig #schädigen könnten
  #  Inhalte, die strafbarer oder verleumderischer Art sind
 #   Inhalte, die verfassungsfeindlicher oder extremistischer Natur sind oder von verbotenen Gruppierungen stammen
   # Inhalte, die Viren oder sonstige schädliche Bestandteile enthalten
 #   Links zu illegalen Seiten oder privaten Homepages; falls entsprechende Inhalte dennoch publiziert werden, distanziert sich das Portal ausdrücklich von allen #Inhalten auf den gelinkten Seiten und macht sich deren Inhalt nicht zu eigen
    #Inhalte, die private Daten wie Namen, Postadressen, Telefonnummern oder E-Mail-Adressen enthalten
  #  Beschimpfungen, Beleidigungen, illegale und ethisch-moralisch problematische Inhalte

#5. Es wird in deutscher Sprache diskutiert. Diskussionen in Fremdsprachen werden ggf. entfernt, da davon auszugehen ist, dass der größte Teil der User diese #nicht versteht.

#6. Die Verantwortung für die eingestellten Inhalte sowie mögliche Konsequenzen tragen die User bzw. deren gesetzliche Vertreter selbst. Das Portal kann nicht #für den Inhalt der jeweiligen Beiträge verantwortlich gemacht werden.

#7. Wenn Sie bei den Kommentaren, Blogs oder Foren Beiträge finden, die massiv gegen die genannten Regeln verstoßen, schreiben Sie uns bitte eine E-Mail.

#Wir behalten uns vor, Beiträge, die gegen die Netiquette verstoßen, kommentarlos zu entfernen oder User zu sperren. Widerrechtliche Aktivitäten schaden dem #Ruf der gesamten Community des Portals.

#Ein angenehmes Diskussionsklima und ein freundlicher und verständlicher Umgangston sind uns wichtig und es liegt uns am Herzen, dass Sie sich hier #wohlfühlen und Spaß haben. Wir freuen uns auch weiterhin auf Ihre Beiträge.

Da punkt 6 fehlt = THEMENBEZOGEN , also NICHT themenbezogen extra hervorgehoben ; auch KEIN CHAT fehlt (?)