#benutzt die Kommentarfunktion ``DISQUS''

#Registrieren/Einloggen unter: Disqus, Facebook, Twitter, Google möglich ODER EINGABE von Namen, Email, Passwort (= Anmeldung bei Disqus) ODER ``ich schreibe lieber als Gast''

#``Teilen''-Button: ``Teile diese Diskussion auf twitter, facebook'' (Anmeldung erfolgt dann auf twitter, Facebook)
#``Favorit''-Button: 
#``Gefällt mir''-Button'': zählt die Anzahl der Gefällt-mirs: man muss sich anmelden dafür oder kann als ``gast'' ein Gefällt-mir abgeben
#``Gefällt mir nicht''-Button: (man muss sich anmelden dafür)
#``Antworten''-Button unter dem Kommentar: Antwort-Kommentare werden eingerückt dargestellt; 
#``Teilen''-Button unter dem Kommentar (für facebook, twitter, ?)
#``EMPFEHELN''-Button: Empfehle diese Diskussion
#FÄHNCHEN = als unpassend markieren (
 SORTIEREN: beste, neueste, Älteste

#Fall: ein Kommentar wurde entfernt ``Dieser Kommentar wurde entfernt'', die Antworten darauf sind aber noch sichtbar!

unter einem einleitenden Satz und direkt unter Artikel:
#Sprechblase (mit Anzahl der Kommentare)
#Brief-Symbol: Artikel per Email empfehlen (formular)
#facebook-empfehlen (mit Anzahl der Empfehlungen)
#twittern (mit Anzahl der Twitter-Meldungen)
#g+1 (mit Anzahl der Empfehlungen


AUFBAU: 
Überschrift
Einleitung
Symbole!
Artikel
Symbole
Werbungin (Mehr zum Thema/Themen/Anzeigen/Favoriten des Homepage Teams''
LESERKOMMENTARE mit HInweisen zu Datenschutz und MOderation


#MODERATION: PRÄ-MODERATION (Kritik an der MOderationsweise per Email)

#ModerationsZEITEN! Werktags von 6 bis 23 Uhr (samstags, sonntags und feiertags von 7 bis 23 Uhr)

#Moderator: Ein Team von "Welt"-Mita‚rbeitern.

#Moderation erfolgt nach den Nutzungsregeln (das ist keine Zensur, denn Betreiber von Internetseiten sind gesetzlich verpflichtet, beleidigende oder rechtswidrige Beiträge zu entfernen.


keine Veröffentlichung bei Missachtung der Regelen oder Redigierung, um Löschung zu vermeiden (wird dann angezeigt).
#Folge bei Prä-Moderation: Verzögerungen bei Veröffentlichung
#Kommentarfunktion wird nach ZWEI/DREI Tagen GESCHLOSSEN (oder früher bei Regelverstößen)


#Die Moderation der Kommentare liegt allein bei DIE WELT. Allgemein gilt: Kritische Kommentare und Diskussionen sind willkommen, Beschimpfungen / Beleidigungen hingegen werden entfernt. Wie wir moderieren, erklären wir in den Nutzungsbedingungen. 


NUTZUNGSREGELN:
#1. Keine Diskriminierungen, Beleidigungen, Provokationen

#Seien Sie gern hart in der Sache, aber höflich und verständlich im Ton. Debatten leben nicht von Grobheiten, sondern davon, dass jeder seinen eigenen Standpunkt darlegt und sich mit Dritten fair auseinandersetzt. Eine Debatte findet nicht statt, wenn Teilnehmer oder unbeteiligte Dritte diskriminiert, beleidigt oder provoziert werden. Derartiges lassen wir nicht zu.

Bei Nichtbeachtung der Nutzungsbedingungen behält die "Welt" sich vor, einzelne Beiträge (ohne vorherige Abstimmung) zu löschen, zu bearbeiten, zu verschieben, zu schließen oder einzelnen Nutzern zeitweise oder dauerhaft den Zutritt zu den einzelnen Foren zu versperren. Die Regeln gelten im gleichen Maße für die Verwendung von Benutzernamen und PROFILFOTO.

2. Relevanz des Kommentars: Themen/Diskussionsbezogen
#3. Zitate und Urheberrecht: Zitat kennzeichnen

Verbreitung/Vervielfältigung von welt.de 

4. Werbung und personenbezogene Daten: keine werblichen Inhalten, keine Informationen über Personen
5. Gesetze beachten: Selbstverständlich tolerieren wir keine Nutzerbeiträge, die gegen geltende Gesetze verstoßen.
Außerdem untersagen wir den Missbrauch der Foren als Werbefläche für Webseiten oder Dienste (Spamming)
 das kommerzielle oder private Anbieten von Waren oder Dienstleistungen
 Obszönitäten, Pornographie, Hasspropaganda
 Aufforderungen zu Gewalt gegen Personen oder Unternehmen
 Beleidigungen und Entwürdigungen von Personen oder Unternehmen
 Aufruf zu Demonstrationen und Kundgebungen jeglicher politischer Richtung
 Links zu externen Webseiten (Ausnahmen sind möglich bei seriösen journalistischen Quellen und vertretbarem Prüf-Aufwand unseres Moderationsteams)
 fremdsprachige Beiträge
 
 
# ANONYMES Kommentieren möglich! unter Pseudonym
 
 #es gibt eine ``WHITELIST'': darauf stehen Nutzer, die live kommentieren können, also ohne Moderation; das sind die Redaktion und community-Mitglieder, die auffallend positv kommentieren
 
 
#Netiquette (?) veraltet
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 